(新八國聯軍）牽制中國南海擴張 美日英法首度聯合軍演

法國海軍最新型的登陸艦西北風號，29號緩緩駛入日本的佐世保軍港，但破天荒頭一回的，並不是法國軍艦訪問日本，而是下個星期開始，直到這個月22號要進行的、美日英法四國聯合登陸演習。

西北風號登陸艦，除了底部船艙可以攜帶4艘登陸艇，上層的船艙和飛行甲板，還可以操作多達35架直升機，以海空兩路進行登陸作戰。這次在關島附近的天寧島，來自英法美日四國總共700名官兵，首度進行聯合登陸演習。

外電報導指出，美國日本擔憂中國在西太平洋的軍事擴張，已經不是新聞，但法國在太平洋也有屬地，英國同樣重視西太平洋的自由航行權，因此即使冒著可能觸怒北京當局的風險，也要加強與美日等國的軍事合作。

北韓日前飛彈試射雖然失敗，但更加強化週邊國家軍事圍堵的決心。美國與韓國的年度例行演習，雖然在30號劃下句點，但這個月初才結束上一階段演習，還南下訪問東南亞的美軍航空母艦"卡爾文森號"，除了臨時改變行程往北、抵達日本海海域，還準備跟韓國海軍增加演習項目。除了反潛，還要驗證以神盾艦追蹤北韓飛彈的能力。

睇來列強又準備再一次侵華了